香港首間收人民幣的公司係惠康, 唔該立即封鋪

原文
香港首间超市接纳人民币
------------------------------------------------------------------------------------
香港三大超市之一的惠康六日宣布，从三月七日起，内地游客可以在惠康遍布全港旅游区的二十五间分店使用人民币购物。

据称，这是香港首间超级市场接受中国内地旅客以人民币付款。

惠康市务董事包明德表示，在过去一年，惠康高层注意到内地旅客人数增多，相信这项便利的人民币付款服务必会广受他们欢迎。

香港旅游发展局的统计显示，二00二年有六百八十三万内地旅客莅临香江，估计二00三年还会有百分之十五的增长。

近年来，随着香港与内地交往增多，人民币在港日益走俏。一些商铺打出“欢迎使用人民币”的旗号，中银香港、工商银行不失时机推出人民币信用卡，也受到港人青睐。

唔該五毛唔好借勢發顛spin

最先接受人民幣付款係惠康
惠康係會找港幣比客,只係食價

如果黃色經濟圈接受美金犯法,呢堆公司呢

另一個來源
2003年惠康已宣佈接收人民幣
香港政府接近20年無反對
於黃色經濟圈一用美金就話犯法

同五毛嘈法例可否解成收美金犯法無意思

你解比我知點解同一條law對唔同人有唔同標準

啲人壽保險用美金計
可以直接收美金
不過好多人只係交港幣等保險公司幫佢兌換
技術上你可以走上 office 俾美金 cash 佢

一係叫龍門同時收埋人民幣
不過兌率係2:1港幣

10年前已經有同學收人民幣出糧

惠康=7/11=。。。 不過你咁講無意思，03年係引入自由行高峰期

推